大埔免費渡輪大排長龍 劉江華排隊乘船

吐露港公路被示威者堵塞，新界東交通大受影響，政府昨午起（15日）及今早（16日）安排免費接駁船來往大埔至馬鞍山一帶。記者早上11時起到大埔海濱公園碼頭位置觀察，最高峰人龍逾200人，有人稱已輪候逾一句鐘。記者中午後乘船到馬鞍山，見到民政事務局長劉江華與職員排隊乘坐往大埔的船；他表示希望了解市民對交通安排的反應，並稱會乘坐往大埔墟的接駁巴士。

中午吐露港南北行線開通，大埔來往馬鞍山的渡輪班次亦加密，約15分鐘已可上船，渡輪包括大船及細船。

記者今早11時到達大埔海濱公園碼頭已見長長人龍，多名市民受訪時批評政府反應太慢，其中姜氏夫婦說，二人同在紅磡上班，本周只有周二、四及五回公司，其餘時間留家工作。姜太太稱，周二為免無法上班，清晨5時出門坐巴士入元朗或錦田一帶，再轉西鐵上班，車程逾兩小時「較平常多出一倍時間」。姜先生說，雖然示威活動影響生活，但認為最大責任是政府，「要想辦法解決問題」。

有從馬鞍山坐船到大埔的22歲女學生說，自己居於大埔，昨日有事留在馬鞍山一帶，因交通問題，直至今早才回大埔，她說，交通雖不便，「但點都唔會割席」，認為黎明行動要持續下去，「政府太垃圾，抗爭不可以停」。

大埔人有福了

流動垃圾桶

今日九龍特地坐車上去坐

工聯會菠蘿師全面進場
紅燒白皮豬 生劏黃皮狗
同胞勿近！同胞勿近！

冇人掉佢落海

咁都無人打佢老母臭西

［區選］藍絲散水運動，正式開始

有冇強制要求兒童著救生衣， 冇就投訴到底

俾我見到呢條友 我真係會塞D食完既糖紙 鼻涕廁紙俾佢
打佢都覺得浪費氣力 真垃圾桶都有用過佢

踢佢落海啦

劉江華坐垃圾桶飄過去啦咪嘥位

其實吐露港唔係通返車咩..??
咁而家先出海路/渡輪有咩用......

睇Google map 無block 到...

仲意為垃圾桶排隊 圖文不呼

以為運垃圾桶

[重推]全體和理非心聲: 係我哋做得吾夠, 感激前線所有

美國官媒要你投票呀！冇理由投輸俾班三毛！

自己霸撚左個位
排後面個又要等多班船